<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <generator>RSS Builder by B!Soft</generator>
    <title>Proyectos de Innovación – IES AGL – Curso 23/24</title>
    <link>https://agllabs.es/</link>
    <description>Los Proyectos de Innovación en convocatoria regional, para este curso 23/24, Torneo Solidario IES Augusto Cup 2024 y MadiFP Reborn – Didáctico Solidario, coordinados por el IES AGL, han sido aprobados para su realización durante el presente curso. </description>
    <language>es</language>
    <managingEditor>carlalozanocoronatic@gmail.com</managingEditor>
    <webMaster>carlalozanocoronatic@gmail.com</webMaster>
    <copyright>carlalozanocoronatic@gmail.com</copyright>
    <image>
      <title>Proyectos de Innovación – IES AGL – Curso 23/24</title>
      <link>https://agllabs.es/</link>
      <url>https://agllabs.es/wp-content/uploads/2023/12/IMG-20231205-WA0001-1024x576.jpg</url>
      <width>230</width>
      <height>230</height>
    </image>
    <item>
      <title>&lt;Proyectos de Innovación – IES AGL – Curso 23/24&gt;</title>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 08:45:39 +0100</pubDate>
      <link>https://agllabs.es/</link>
      <author>carlalozanocoronatic@gmail.com</author>
      <category>Social, Deporte</category>
      <description><![CDATA[Los Proyectos de Innovación en convocatoria regional, para este curso 23/24, Torneo Solidario IES Augusto Cup 2024 y MadiFP Reborn – Didáctico Solidario, coordinados por el IES AGL, han sido aprobados para su realización durante el presente curso. Además, también se ha aprobado el proyecto Gestión en Restauración en Bon Apetit, coordinado por el IES Fuente Fresnedo y en que participa el IES AGL vía su CFGS Desarrollo de Aplicaciones Web.

Torneo Solidario IES AUGUSTO CUP 2024

El Proyecto de Innovación Educativa de Cooperación al Desarrollo, Torneo Solidario IES Augusto Cup 2024, que ha obtenido la puntuación más alta de Cantabria, usará un torneo de futbol sala en el que jugarán más de 90 alumnos, como pretexto para generar sinergias entre del Augusto González de Linares, el IES Peñacastillo, la ONG Nueva Vida y empresas del sector de la informática.  Con la neurociencia como base, este proyecto utilizará metodologías activas para generar un impacto de los ODS en su entorno más cercano.

Más de 120 alumnos de diversas disciplinas adquirirán y mostrarán las competencias de su perfil profesional siendo capaces de convertirlas en ayuda para colectivos vulnerables de su entorno. La ONG Nueva Vida gestionará tanto los alimentos no perecederos recogidos como los recursos económicos generados, para que lleguen a las realidades sociales que más lo necesitan.

No han querido faltar a esta cita empresas que habitualmente reciben alumnos durante el periodo de Formación en Centros de Trabajo. Estas actuarán como patrocinadores de los equipos y donarán alimentos además de facilitar otras actuaciones que se llevarán a cabo durante los próximos meses.

Con todo ello, cada paso que se de en este Proyecto de Innovación Educativa del Torneo Solidario IES Augusto Cup 2024 será un ganar, ganar y volver a ganar.]]></description>
    </item>
  </channel>
</rss>